\section{Implementierung Aspire .NET Kickstartertemplate}
    In dieser Sektion werden die Arbeiten und Ergebnisse in den Iterationen beschreiben.

    \subsection{Iteration 1: Know-How Aufbau}
        Das gewonnene Know-How 체ber Aspire .Net ist im Analyse Abschnitt dieses Berichtes beschrieben. In diesem Abschnitt wird f체r die arbeit bessonders notwendiges Know-How dokumentiert.

        Ein Aspire .Net Projekt besteht, wie bereits beschreiben, aus mindestens drei Projekten. Dem AppHost, ServiceDefaults und einem Service mit individueller Applikationslogik. AppHost und ServiceDefaults sollen hier genauer beschreiben werden.

        \subsubsection{AppHost}
            Das AppHost Projekt ist das Haupt- und Startprojekt einer Aspire .Net Solution. Es enth채lt die Servicekomposition und ist verantwortlich f체r deren Orchestrierung.
            \begin{minted}{python3}
            var postgres = builder.AddPostgres("postgres").PublishAsAzurePostgresFlexibleServer();
            var postgresdb = postgres.AddDatabase("postgresdb");

            var api = builder.AddProject<MinimalApi>("messagesapi")
                .WithReference(postgresdb)
                .WithExternalHttpEndpoints();
            \end{minted}
            Im Beispiel

    \subsubsection{AppHost}


    \subsection{Iteration 1: Erkenntisse}

    \subsection{Iteration 2: Umbau des Kickstarter Templates}

    \subsection{Iteration 2: Erkenntnisse}

    \subsection{Iteration 3: Aufbau eines neuen Protoypes}

    \subsection{Iteration 3: Erkenntnisse}



